世代交替

LIHKG 究竟係新的高登嗎？我咁講，會有人鬧我，因為我問題裏有「高登」兩個字。鬧我的人會認為既然已經過檔，會員係論壇的靈魂，「高登」只係招牌。走人，就係唔再認呢個招牌。所以舊事就莫提，人要往前看。本土思想的新移民，經歷同化，即使內地出世，佢會自豪地同人講自己只係香港人。

所以，連登、三哥論壇、Lin登 ........等正名問題湧現。一時間，六神無主。矛盾位係︰又要有原有的文化底蘊，但又唔想有高或登，最好就係全新，以免最終被人笑係老翻。

這是一個世代交替。

來到一個新地方，看到熟悉的三寶與潮文，仲有原班撚人，熟好熟面，好不親切。唐人街不再是小眾，居然有如脫英後的新美利堅，人強馬狀。回去舊地一看，新post的最後回覆時間簡直連LIHKG的車尾燈都見唔到。不禁想講，我唔係高登仔，我係Lin仔。

儘管我收到早泄的特赦信，那一刻，我真心入藉。

新居沒有PM，也沒有官WebPage，有心人開創多個非官方入口，有心人。各方人馬出謀獻策，居然連我呢啲CD-Rom都不再唯讀，on99咁將自己天真的諗法都講埋出嚟。

那一刻，我係一條直必腸，乜屎橋都想講。換來了一堆負評和冷待又如何？是那分歸屬感令我覺得沒所謂。

如果我當年係一個為左打飛機而入大口組的青頭仔，咁我今日已經變成一個有家室的老屎忽。噢，幸好暫時未有人因為我出的post或言論話我係一個在衛道的屎忽。但回頭一看LIHKG的爭議︰新腦魔、emoji、肥婆icon。「老屎忽」不老還是老。那不是我的世代。

這是一個世代交替。

我老矣，因為我有時覺得周杰倫係度諗經。歌係咁唱？唔係要字正腔圓咩？我的九後廢青同事同我講，羅文死左九世喇。於是，我去聽周杰倫。咦，聽聽下幾年後又覺得幾好聽喎屌你。連首咸豐年前的龍捲風都要覺得有味道，真係鬼上身。

望住阿妹同佢隻 Baby One More Time.... 真係淑女都變 Bitch 了。有一把聲同自己講，衰衰地都聽下Taylor啦。如果唔係，真係提早步入中年。

今朝返工，刻意約左班細嘅食個早餐，吹下水學下嘢。順道睇下LIHKG，發現成晚嘈緊肥婆icon。我睇真啲批新icon。真係我人生第二個周杰倫。

忽然再想起，這是一個世代交替。

冇是咁的
0分重作

真係一時大意，證明我真係好耐沒出文

我都仲係未睇慣